大媽滿街 居民叫苦 廁所逼爆貨品掃清 東薈城慘變上水

2018年11月10日

大媽滿街 居民叫苦
廁所逼爆貨品掃清
東薈城慘變上水

霸地分貨不少內地遊客在東涌商場購物後即場執拾戰利品，包裝盒隨地亂放。徐雲庭攝

【本報訊】昨日上水，今日東涌！港珠澳大橋通車後，每逢假日都有過萬內地人湧到東涌，雖帶旺東薈城和富東廣場，但居民叫苦連天，其中商場女廁要排隊一小時；有藥房的奶粉尿片和流行藥品被掃光，主婦憂要為幼嬰儲糧，擔心東涌變成「第二個上水」。

記者：謝頌昕 金敏琍 徐雲庭

東涌市中心的東薈城及富東廣場合共有157間店舖，服務附近四大屋苑約8,000戶居民，其中食肆佔大約30間，超市及藥房則有五至六間，原足應付區內居民以至一般遊客的需要。但自港珠澳大橋上月通車後，大批一天團內地客湧到東涌買手信包括奶粉、尿片等，他們更「佔據」食肆和洗手間，令商場不堪負荷。單是上周日當天便有兩萬名內地客進駐東涌市中心，幾乎等於市中心一帶人口的總和，不但商場逼爆，居民生活大受影響，有東涌街坊訴苦感覺東涌即將變成第二個上水。

家庭主婦張太嘆道：「東涌好似變咗內地東門，廣場不時有人食煙，坐在椅上會戙高隻腳，原本水質良好的噴水池竟有小童小便，好核凸！」噴水池變成散播細菌的溫床，感到無奈。育有三名小朋友的她，坦言擔心區內連鎖店奶粉會遭遊客掃光及加價，寧願坐巴士到逸東村買奶粉，也不願與旅客爭，「啲旅客一團幾十人，每人掃兩罐都賣晒，遲啲一定搶貴晒」。

亂拋糭葉

瘋狂掃貨

東涌居民鄧太前日到超市買日用品，避開周末人潮。

「商場多人到好恐怖」

張太其後帶記者到東涌B6巴士站對出萬寧巡視，店內全是選購奶粉、洗頭水、藥品藥油的旅客，不單小兒奶粉賣光，連長者配方奶粉及必理痛等家庭藥亦搶購一空，店外則堆滿數十名內地大媽，她們一邊執拾一邊互相檢視戰利品，狀甚滿足，有如上水藥房街一帶墟冚場面。記者問她們買甚麼東西，其中一人表示買了洗頭水、沐浴露及餅乾，「出嚟玩一定要買返啲手信返去」。另一位旅客則指即使同樣產品，在港選購「心理上覺得品質較好」。

張太更指星期六、日情況更嚴峻，計劃「逃出東涌」才能喘息。另一家庭主婦鄧太指兒子今年剛戒奶粉及尿片，可以「擔心少一樣」，但會預先儲糧趁平日到超市入貨購買乾糧及日用品。

大橋開通後，東薈城商店大旺場，職員做到冇停手叫苦連天。精品店店員葉小姐指部份內地客「冇乜禮貌」，排女廁時打尖；另一名食店員工張小姐指近日周末「商場多人到好恐怖」，有內地客佔據食肆露天座椅卻無幫襯，「叫佢哋都唔走，仲解釋話因為行咗成日好攰……最終我地唔忍心叫佢哋走」。但廁所淪陷最難忍，試過女廁要排隊一小時。

家住東涌20年老街坊胡女士指，部份旅客令社區烏煙瘴氣、有旅客把吃剩飯盒亂丟致蒼蠅亂飛，「地下仲有煙頭、痰同用過牙籤，好離譜」。

東涌居民關注組發起人劉永賢直指近日大批內地旅客殺到，令不少餐廳常排長龍甚至有人打尖，有街坊無奈放棄等位，索性回家煮麵食。

劉永賢擔心隨着屯門至赤鱲角連接路明年啟用後，會有更多內地客殺入東涌，情況會再惡化，促當局跟進。

上一則
上一則
導遊大鬧纜車站 控訴飯碗被搶

下一則
下一則
街坊「搵食」排長龍 勢出走避難

百萬富翁跟團 嫌港燒味飯貴
陳帆：旅客搭B5去欣澳站仲平
導遊大鬧纜車站 控訴飯碗被搶
街坊「搵食」排長龍 勢出走避難
禍延大澳 旅客爭巴士險爆衝突
珠海碼頭客量減半 商舖拍烏蠅
旅遊業工會監察違規團
違例吸客 攻陷東涌內地無牌旅社併團虛構港導遊帶隊

都係個句 包容下啦 好快就去曬18區嫁啦

千萬豪宅變到三流之地

抵撚死

【光復東涌】

發起團體 : 東涌人Tung Chung Future
發起人 : 王進洋
日期 : 11 / 11 / 2018
時間 : 14 : 30
集合 : 東涌地鐵站 A出口

2018年11月9日，大嶼北警署已接受我們的遊行/集會申請，並會批出不反對通知書。

我們的光復，不會針對遵守秩序的旅客。是次行動，主要舉報黑工導遊，從而打擊「不明來歷旅行團」。我們已對香港政府徹底地失去信任與信心，是時候給這群旅行團來一次公民式拘捕。

#天佑東涌
#世上只有我們是香港人

沒事兒啦！人哋嗰區淪陷東涌人有冇關心過？

除左個抵字 真係無咩好講
一個天水圍，元朗
個個話新移民地方，一沉百踩
跟手屯門， 再之後上水，最近圓方
網上面個個都係香港人特質
各家自掃門前雪
根本同一個香港，
係要分地方黎搵返果屎咁多多既自豪感
比啲掌聲自己👏🏻

幾時殺入太古城？

北區居民發來賀電

光復上水元朗個陣
屌班後生屌得最大聲就係你地班中產
依家想人幫返你？邊有咁着數

離地呀拿！

好想知佢個仔食咗幾多毒奶粉同打咗幾支假疫苗

蝗蟲佔領東涌正式啟動

應該都係冇仔送終

T04 東涌北 傅曉琳 新民黨
T05 東涌南 周浩鼎 民建聯
共業嚟

共享繁榮！

吊你 係光伏都光伏 深水埗 蝻蟲先啦 日日劈友

現眼報

起港豬澳個時唔反對咪有咁嘅下場囉

趕走d支那人同澳門人啦

王進洋今次再輸

個天應該空投隕石摧毀富東一帶

個傅曉琳死左去邊？

再睇下佢地親手投出黎既區議員就知東涌班撚樣係抵死既

嗰啲居民响區議會選舉投咗俾邊個呢？

抵撚死，黐大陸既腥講人

區議會2015 先選，港豬澳好似08定09拍板
咁又好難叫佢地未卜先知嘅

沒事兒 沒事兒

傅曉琳：俾返個死城你囉，無自由行你地班東涌食屎喇

和諧 理性 包容
切勿未富先嬌

不過幾時攬炒

南區、半山、薄扶林、何文田、九龍塘

屎就人食，呢班友繼續食人血饅頭賺大錢

抵你地班中產死，民建聯周浩鼎是你們選，有什麼好怨，俾多啲心力慢慢捱，就算賤放層樓，都冇傻仔敢要，出年屯門、赤鱲角通車，到時你們仲更慘

唔好話我睇死佢地
上水屯門元朗甚至雨傘果陣屌得最大聲一定係上新聞話好擾民班c9廢老
聽日東涌有驅蝗行動佢地未必會屌 但就一定唔會參加 依班廢老一日唔死香港一日都唔會有安寧

投民賤聯之禍

投得建制 埋得大陸堆都知咩事啦
15年果陣咁多新人彈出黎參選佢地唔投
係要貪蛇齋糉就抵佢地死架wor

咁就抵撚死啦

唇亡齒寒⋯⋯
高鐵🚄帶動九龍站的人流，圓方商場銷售額提高
港豬澳大橋帶動東涌新市鎮的經濟發展

抵啦
快啲變晒做藥房

太古城需要支那人打救！

快d一車車載佢地去apita

唔敢出黎抗爭?

揾區議員啦屌你老母東涌居民

你錯喇就算選泛民或者建制都係支持港珠澳大橋

依家已經開始多咗大劣人 以前一個都冇

係時候周圍都係藥房金行

當日反水客光復行動,東涌狗係屌義士
gary fan ,毛姑姑當日抹黑義士,唔該東涌蝗絲認左錯左

另一名食店員工張小姐指近日周末「商場多人到好恐怖」，有內地客佔據食肆露天座椅卻無幫襯，「叫佢哋都唔走，仲解釋話因為行咗成日好攰……最終我地唔忍心叫佢哋走」。

你自己心軟就咪撚怨啦

起咗條橋用嚟買奶粉走水貨

民建聯票倉，全力支持周頂！
東涌商業活動生意額倍升，居民生活收入提高。東涌居民靠晒民建聯。外來本土派不要說三道四

唔係下嘛 咁都唔包容下

包容下啦東涌人

笑死

東涌人唔應該未富先驕

票倉？？ 冇啦冇啦

同區議員講啦 不過佢就奶共

唔駛擔心會變上水
因為係100%既波

光復

中產只care樓價gogogo
唔會出聲怨

樓價暴跌未

屌你老尾

投俾民建聯

我地要經濟 不要政治

分完地區
再分你住咩樓
再分你返咩工
好似分化完之後
自己就唔會比共產黨/大陸蝗逼害
真心勁撚on9
講真再係咁玩落去
抱著食花生心態去睇啲蝗去唔同區進行佔領行動
我好快香港冇樂土可言

住係北區嘅我表示好撚爽

一早無左
郊野公園都入侵埋

幾時斷橋

抵啦

喂 都未周街痾屎算便宜左你

抵

抵啦 選呀鼎就預咗硬食啦

抵啦，係投泛民嗰啲慘姐

對唔著囉

廢老們應該感謝国家送大禮先啱呀

你地都有今日

邊會有巴士公司會去到咁遠啊
用下你個柒頭唸下啦
港島最有機未多條線去ocean park

光復屯門個陣你地係邊

一齊同同胞相聚

咪on9啦
啟晴有板你睇
飲鉛水飲到癌上腦
班19賤民受下小恩小惠就唔記得㗎啦

你幾時產生香港係樂土既錯覺

光復東涌有冇boboboy？

投民賤聯丫嗱，投完冇戲院有大媽

尋日鼎鼎晨早7:40就係東涌做地區工作
我唔準你地班廢青再話佢

住屯天元朋友向東涌居民表示:抵死

東區都開始入侵了， 太古城高級蝗多，北角、西灣河就新移民多

蝗禍

公民式拘捕

ho ball

薪不盡 火不滅
睇下你班仆街笑得幾耐
利申 天水圍撚

選得呢兩條友 抵架喎

成班連登仔應驗曬黃子華既魚蛋論

家住九龍灣 老老豆豆觀塘九龍灣未開發哂 又成堆舊樓
好大機會仆街

多謝五毛關同佢班打手成日叫人含撚投奶共派囉

00年之前都覺

抵撚死
想叫人嚟光復？
你班中產至愛嘅繁榮呀
家下嗌救命？
東涌居民食撚屎啦
屌你地老母

走水貨大橋

97到00都係4年姐

點解d 港豬好似發現新世界咁咁激動？上水變左咁n 年啦
上水狗剩係想講：抵啦！陷港鏟啦！

選啲咩區議員 選啲咩立法會議員 咪有咩後果囉

你97年出世？
我講緊我成長時期直至到00年喎

擔心東涌變成「第二個上水」
唔洗擔心 實變

其他野唔講，傅曉琳係幾正

真係一眼就知係蝗

德政黎架 你地個區d議員呢

大中華繁榮

東涌家陣啲空氣充斥住一陣蝗蟲啲牛屎支那煙味
聽日梗係唔好去聞廢氣啦
等東涌班咁高尚嘅中產享受一下

一個無人歡迎既民族

唯一既解決方法就系炸撚左條大橋佢

派你條5P仔去炸
順手死埋佢

今日東涌 明日屯門 後日青衣

全香港都係未燒到埋身都唔鳩理. 一搞到自己就喊撚哂慘撚過閪.
當初D廢中話鳩人反自由行搞事. 家陣睇佢地仆哂街屌哂鬼好撚爽

然而上水冇少到人

做大個餅

笑鳩我地笑得咁開心 係時候體驗下喇

屯門個vcity己經係, 如果青衣城都成地喼就正
包容下啦香港人

咪幾好

本身東涌都係多新移民 , 新移民 vs 蝗

幾時到港島？

冇架啦，只有人民幣大跌先會少

東涌狗食屎啦

東涌堆新移民

有無發現上水小人左，表示多謝東涌居民

呢啲蝗蟲真係好恐怖

真。光復大行動

要趕走周浩鼎 就要組團入東涌撐支那蝗
將矛頭指向民建聯
再加多幾句話 要不是支那，東涌人飯都無得開

唯有咁樣先可以引起東涌居民反彈
趕走民建聯

區議員話要限制遊客？我地要反其道而行

唯有趕走周浩鼎先至係真真正正咁光復

柒少陣啦傻鳩
佢地投得禮義廉就預左今日啦
仲有叫人幫抆屎

T04 東涌北 傅曉琳 新民黨
T05 東涌南 周浩鼎 民建聯

認真，好想睇跑馬地中上環半山區班離地奶共撚冚家鏟。

圓方,東涌,下次幾時輪到港島,尤其係南區果班有錢佬
幸災樂禍,其實我都係好典型的香港人
唔團結
成唔到大事
唔配有民主

快d殺入太古城
睇下班家庭撚仲會唔會仲事不關己
星期六日都剩係識一家大細去行街

拆撚咗閪橋佢啦

抵撚死啦

支那幾時先滅族

東涌新公屋，有9成都係新移民啦

留名睇龍心光復東涌

其實plan 好哂將支那狗送去東涌，咁市區咁少d支那狗囉！
然後再送上大橋，一步一步趕出香港

又係哩d up9, 咁投邊個會改變到呀

多謝周生

唔知呢條友宜家點呢？

上水淪陷時佢地係邊

本來果度就係For旅客㗎喇，唔明有乜問題。困住班仆街喺一區咪重好

WFC

想問你點舉報黑工導遊
係政府故意唔拉

屯門唔係一早就一街支那人啦咩

洗乜明日屯門 屯門一早周街都係蝗

好心涼

求仁得仁

d人仲笑天水圍多蝗
根本天水圍乜撚都冇得買
得d居住蝗 冇消費蝗

九龍塘一向都唔少大陸人，因為東鐵沿線+又一城大型商場
九龍城近年都開始越黎越多，沙中線通左車應該會仲多
真正港九新界冇得避

抵啦
幾時搞埋港島班離地撚

商場女廁要排隊一小時

攬炒啦屌你老母

南區、半山、薄扶林、何文田、九龍塘
刪除咗既地方交通好方便架，相信好快會步東涌後塵

住遊客區新市鎮D新移民唔記得左自己都係蝗？

其他住得東涌都讚去機場方便架，依家就自己方便得，其他物種就唔方便得？

之前有東涌代表講過上水出事唔幫手咩？
做乜而家個個都話東涌抵死？
上水單野，東涌撚有幫手要通知連登架？
連登仔，道德班利班，仆街到。。。

我住係港島東，得閒去行太古城又無乜人又多野買，千祈唔好引入大陸團。太古城仲有999年契，真正香港最後避風塘。大媽留係上水東涌好啦，咪過來港島。

厲害了，我的涌

估唔到港豬澳咁多人用

鳩鐵就鬼影都冇隻

鳩鐵對強國人都唔係新鮮事物啦，全國四圍都係，點會嚟試搭

應該沙中線通左就再多D

當日通過港珠澳 你哋有冇行出嚟

當日上水淪陷 你哋有冇行出嚟

而家影響到你 已經冇人再幫你

東涌如是 三十年後香港如是

價錢分別

呢部車引勁多低級人種

班sales日日爆數 數銀紙

東區大把有錢土豪
不過好在最草根嘅筲箕灣都未有大媽舞

諗起進擊的巨人開頭...
呢d住喺圍牆入面嘅人終於都記返起嗰種恐懼
可惜自雨革膠化失敗後，相信好多人都好似我咁
無晒力再去為社會企出來了

太古依然係香港人既地方

齊攬炒啦仆街

多撚謝班基建撚啦

抵啦，屌你班中產

老老實實搞晒左個場大家都有著數

攬炒啦仆街

好想打撚死呢個男人

睇番投票記錄，東涌居民求仁得仁，可喜可賀